男人的浪漫（20）Nokia Connecting People

經典機皇

Nokia 8110

Nokia 3310

旗艦機

Nokia 8 Sirocco

中中階旗艦
Nokia 8.1 (X7)

中階機皇
Nokia 7 Plus

中中階機
Nokia 7.1

中階機
Nokia 6.1 plus (X6)

Nokia 6.1/ Nokia 6 2018

低階機

Nokia 5.1 plus (X5)

Nokia 5.1

低低階機

Nokia 3.1 Plus

Nokia 3.1

第三世界機

Nokia 2.1

Nokia 1

NOKIA 9

用Android One應該係得Nokia咁落力

有成個framework
不過play要自己裝
用到Google map果堆既
見Youtube demo係咁

呢個係唔係google人？

google assistant 係咪唔會有粵語

Face unlock

但裝完有bug???

明明依家都可以用廣東話search

Google Lens

張圖執走咗家燕兩粒無限寶石

Us$139, $169

咁快有review

有無n6用家更新完後 覺得啲聲時大時細?
無論用耳機或者喇叭?

我心諗張圖做乜鬼嘢

我見xda果堆forums用X7既人都係講contacts sync, location history, 無okay google呢D minor野
其他bug反而無咩

黎料la

嚟啦

9！

Nokia會戰勝終國牌子

黎喇

高潮

9仔

終於黎啦Nokia 9

龍珠

2 color + 3 monochrome lens

5鏡齊開

真係有light 幫手

light

好彩買8.1
正常使用
contacts sync, location history, okay google
完全冇問題,仲有google pay

240mp...

12.4 stop dynamic range

Pureview

light而家有埋sony幫手
new pureview team
hmd + zeiss + light

Adobe

and adobe lightroom

直接edit raw檔

845買唔落手

好似好癲

都唔慢喇 打機又無咩玩唔到

個相機已經值晒

10s 爆光？
我有冇聽錯？

冇 真係快門去到10秒

agger
唔係話差但855勁太多

售價公佈未？

相機做主打嘅其實點解唔整番粒實體快門制

855都會即賣,845真係有啲卻步

用845平過5k先有市場，但應該無咩可能

呢樣真係弱點黎
如果下半年先出855 又用返原先個設計
其實好令人卻步

咁等下
s855有5g你宜家都用唔到啦

845都照買

nokia係咪又爭唔贏855

呢個真

用855 唔一定要有5G

剩係睇粒u同睇價錢嘅就唔會考慮呢部啦真心
xz2賣緊3k左右啦

呢部影相應該贏哂
買呢部 十成九為相機

香港有5g都865啦

mon下指紋？

us$699

咁都可以講錯

講錯做100

US$699!

我9成衝了

有一秒俾佢嚇撚死1xx美金

博舖頭減價有機穿5000嘅

吊你one hundred
$100大手入貨

855好似唔係隻隻有x50 modem
***都係得一部叫5G嘅有X50 modem

點解nokia 9唔係 09:00

咁就更加要衝啦

三月出貨

好似佢今日當地時間係晏晝四點

699都算平

selected market可以即日pre-order
唔知有無香港?

以前半按快門真係好正

香港咁快
hmd都幾關照香港人

香港網已經有更新

has not 2, not 3, but 5 rear cameras
講完呢句係幾型既

得藍色

5.9-inch QHD+ pOLED display

Qualcomm Snapdragon 845 chip

6GB of RAM

128GB of storage

3,320 mAh battery

Wireless charging

In-display fingerprint sensor

IP67 water and dust-resistance

No headphone jack

Stock Android 9 Pie

HMD香港有office
以前部6有試玩會嗰陣已經有高層落去聽意見

但呢隻藍色幾靚

9 限量版形式推出

啱啱買咗8.1冇耐
又引我

未買8.1

以前808 1020個陣仲細買唔起今次終於可以入手

痴線
YouTube 已經有開箱片

HMD Mobile has announced that the Nokia 9 PureView will be available starting in March. Price will depend on market, but it’ll sell in the US for $699.

係咪hmd提早畀佢架

樓主應該9成9買，等包膠

定價貴到亞洲之最
緊係啦

有冇話5支鏡係咪一樣焦距

一定係

係咪要等855 先係真旗艦？

我見mrwhosetheboss 條片有埋HMD ceo

值得課金

等8月855

咁兩部機唔同級數嘅，8.1係抵用

855可以配返X24 modem行4G
唔一定配X50/X55

大陸平幾撚多

機身表面好"令", 好反光

條片話699us

我意思係855唔一定都有5G

同你一樣諗法

幾時有得賣？

load 相要成5-6 秒

128夠裝幾多raw

影得好快，係之後processing
同其他機用gcam 一樣

google photos 自動sync

燃燒數據火爐

睇片load相同轉mode都好慢下

好似唔包raw

回家wifi

我都係用免費果種炸

唔包lightroom

已經係大陸ROM hmd咁細心嘅

如果有齊 855 同 3.5mm 真係即狗沖
但依家用緊 8 好地地又唔點影相意慾真係一般

如果有埋855我已經鳩衝

有冇得插SD card?

no MicroSD card slot

係咪有google photo unlimited storage

諗多咗

Android One
Google Photos 提供免費無上限高清相片儲存空間3。
兩年系統更新；三年的每月安全性更新。
Google Assistant 隨時為您提供個人化協助4。

個網話有

「高清」

但係到時其他都已經出咗865

Original 原相免費backup係Pixel exclusive
其他只係高畫質

google photos無限唔係android one都有,都係一樣壓縮至1600象素

係囉 所以我都唔係好明點解啲廠商成日都當咗佢係gimmick咁sell

用845已經要等成年
如果用855應該又要等多半年甚至等多年

原來係咁
128gb冇得插卡好驚唔夠用
不過冇3.5mm即係可以唔駛放flac慳番啲位

勁

我成日覺得呢啲好唔信得過
就咁寫個名出嚟就當係
實機冇得睇
又冇YouTuber個人

以前旗艦價

冇得用sd card好怕冇backup 不過128叫做勉強夠位

用唔用855 真係咁重要咩?

其實845大部分game都run到最高setting 855除非真係對效率好高要求先重要

無3.5mm本身有啲想買都變唔想買

845對我唔係問題 但..
無3.5
無microSD卡
單speaker

其實做電話係好睇內部空間有幾多
放咗5個鏡就基本無乜位，仲頂做到咁薄同平鏡頭，可以用嘅空間已經用盡
如果要放晒呢啲野入去，一係部機厚到仆街，一係條邊闊到仆街

無3.5先戇鳩

部8S已經無咗3.5mm
利申：用緊都覺得唔多慣

點解已經有機係手?

關你撚事啊屎為狗

見佢5鏡頭吹左咁耐 咪睇下依個POST啲專家咩睇法
點知咁無質素

狗咬狗

屎為狗同人講質素
睇你係咁幫屎為含撚護航就知你幾撚低質啦

今次係咪五鏡都得eis

咁就要睇下啲回覆有冇理據支持定係講下粗口係到盲屌
你就係後者

無3.5不了
睇下8.1仲有無得減先

3.5 遲早無哂
過幾年，我諗部部都無

睇processing張相個陣好慢
唔知關唔關845事...

無雙卡?

唔太關事
根本個算法好多野計
當然用855一定會快D

仲想買黎做主機……睇黎手上部Note9未甩得住

舊6 升完pie 播片聲時大時細，
bug定點 有冇得搞
仲有電倒水咗好撚多 80%電用得6個鐘 搞咩

今次咁平，應該係light 搵nokia 9 做試驗品
平賣chip 加上算法上幫佢
light 長遠係進軍手機市場

係咪單sim 好似冇講

依家light唔係同罪大一齊玩咩

係，不過係sony semiconductor
半體體拎黎賺錢咋，以前一部機先賣一粒cmos
依家一部機賣夠五倍或更多，仲唔一齊合作，齊齊搵真銀

所以我好佩服Samsung s10仲肯keep住3.5同sd card slot

仲諗住五鏡最少都齊闊中遠三距鏡

冇sd card 9成單sim
單sim即係趕客

上面咪答咗你
5鏡頭冇位呀

但S10都係5鏡，一樣乜都keep 到

S10 主鏡頭3鏡咋喎

Single SIM (Nano-SIM) or Hybrid Dual SIM (Nano-SIM, dual stand-by)

你由佢啦，佢鍾意點就點啦
要俾啲位佢講吓先唔會鬱住鬱住嘅

咁又ok qo

不過應該真係冇microSD slot，呢樣我要慎重考慮，因為我基本上我係換機唔換咭，咁多年D相同歌都係放咭

Anyway，個人對三叔印象麻麻（用過S3），要買韓仔嘅話會揀番LG。LG個Android相對乾淨，只係唔好彩買中S808果期bootloop

LG V10 嗰年佢把握唔到就一路收皮到而家
而家我條女部V30已經被LG遺棄了

LG G4 燒底板跟住black list
mon 就冇事

我都係 G4 燒底板過後無限 black list
不過無咗 3.5mm 今次應該都唔換 9啦
嚟緊睇吓下半年會唔會出 8.2 啦

香港幾時有得賣

LG 燒底板
三叔 內置多垃圾
屎為 通後門
Sony 接受唔到咁笨重既 Design
Google 仲未有行貨
屌米 抄抄抄通後門
Apple IOS 不考慮

除咗Nokia 我仲可以有咩選擇

無得撈啦

其實又唔洗永遠blacklist嘅，三叔Note7都爆炸啦，而家D人咪照買新款

可以諗諗
不過今次 MWC 好似無新 Z 系列消息？

nokia9 係咪單sim卡，部機好似為左推盡個影相功能放棄左好多電話野咁

希望係試行機
下一部出三鏡加番以前d features好過

作為騎牆派，我會再等下，touch wood部V10未再燒

反正唔急換 睇埋855/8.2先算

Nokia 5鏡放個位係就合成

雖然唔係成日用
但點解會咁樣

7+

你呢句講咗好多個月

xperia xz等不了，一出即狗衝

7 plus 最新G-cam
Change log:

Direct link:

應該大約由7plus未出之前開始留意Nokia到今日

無3.5?

又冇6.2,又冇8.1PLUS

唉 已轉會Pixel
7 plus留返做後備

Pixel幾錢？

3170 64gb 2 XL

7plus 半死 ，成部壞機咁

有無人係咁

大家推薦我買Nokia 8.1嗎？

同你個名一樣

頂唔順wifi？

頂唔順佢成個software

咁我買三叔算

a8s？冇3.5同sd card slot
而家都係諗住s10或者再等下

係喎，無sd card真係唔慣

都好難取捨既 同樣價錢*** 有6+128

Nokia 9

過多一個月考慮入手

8.1有咩唔好

藍芽問題

咁wifi有冇事

好似話會自動開咗
但係我自己就要再開機先會自動着

無 android one唔係大晒，nokia 調較得唔好

唔係大晒，但點都比有高customized嘅機好，最少你唔洗好似牙石咁rebooot輪迴同定時死機，又唔會不出三個用就要上去搵三叔Simon交學費

8.1 用家留名

8.1用落有咩意見

9 限量發售

又話9有4000電既

屋企用5ghz n router
尋晚用部陳年LG G2去試有100mbps
7 plus 得2Xmbps
幾時fix返啲bug

冇3.5 同 SD 嘅原因係裏面有塊Light ASIC晶片用哂啲位，希望855版可以加返入去啦。

就係成部機都無特別，而且有好多唔會整死你部機但煩到人嘅bug

有咩藍芽問題
利申：日日用藍芽無線耳機聽歌

求detail
我用得好舒服，冇咩bug

我用緊nokia 6.1
但用唔到oepay
nfc冇問題 但下下想由八達通轉錢去oepay都轉唔到

但oepay個app又讀到我張八達通 同show到transaction
有冇巴打知咩事？

等到又月底都未搞掂 廢到

仲未有消息

部Nokia 6上咗pie之後啲電倒水咁
本身想買8.1

有無巴打分享下8.1耗電情況？

唔打機，但會用藍芽耳機聽歌

對唔正條天線

一日充一次電
長開wifi/4G,screen on time 5~6小時後有約20%電啦

部 Nokia 8舊電漲左頂起左個 moon, 仲有無得整

有friend又有8.1又有X7
攞來試過好明顯X7個Pie基本上無bug除左Google services果堆
(GPS都無問題)
Galaxy Watch藍牙連到電話Wifi又無問題
但8.1就兩樣都有問題不過Google services就perfect

Nokia係咪唔夠人用

Nokia始終無大廠水平
同唔到人保證出貨量又爭唔贏人攞真旗艦soc貨
但又要玩機海誇下海口全部機都有最新OS

又控唔掂Android one 承諾

下個post可以改名
苦主的浪漫

中晒伏

垃圾HTC

原本出都幾好 之後更新完全係伏 WIFI都搞唔掂

essential

Essential 就係無晒最essential 嘅功能

7 plus個情況係唔係同呢個一樣？

一開始好勁 Google io 點晒名 宜家炒晒車 個ROM

留名之2月更新幾時先有
仲有2日就到3月

2月31號

月頭應該要有嘅更新拖到最後一日先出

7p真係唔知咩料
平時7p係早過8s有更新，8s上個禮拜已經更完但7p到而家都無

可能係臨時發現有bug

華碩
max pro m1 flash PixelExperience不知幾好用
Google Camera有night sight

bugs剩係睇forum都見到好多囉

死都唔fix嘅bug

牙石不了
唔想再見到華石金正恩

Fix極都有㗎啦
WiFi 低級錯誤

我諗其他款嘅機無咩事，但係7p fix唔到應該有兩個情況
一係就硬件問題，換parts可以解決到
一係就成個7p pie rom都有問題撞咗，要fix可能要成個rom重新flash先得，唔能夠單純透過更新去做，或者要送去原廠原新倒過個rom先得

利申：鳩up

一連5Ghz嘅wifi就係咁斷

全民公測

2.4就慢到阿媽都唔認得 5就斷 真係同冇一撚樣
好撚彩係升9之前轉左無限PLAN唔係真係會用到想死

究竟係google定hmd搞全民公測就唔知了
我見Reddit都有人話pixel都有類似wifi問題，似乎都有部份人未搞掂

當然hmd玩機海搞到fix唔掂就肯撚定有影響啦

第一次見未試過

嘩 有新嘢
唔同人有唔同嘅bug
真係好unique

我bluetooth自動開,locksrceen notification唔著mon
nokia,給你唔同bug experience

setting/ system UI 都試過類似咁炒過

售後服務真係冇得頂

再整啊嘛
橫掂保養都差唔多到啦

Oneplus

萬普拉斯

淘寶已經有得訂nokia9

8.1有更新

你都係同我一樣有d字係簡體

bluetooth自動開
係有得熄
Setting-> Security & location -> Location -> Scanning ->Bluetooth Scanning

locksrceen notification唔著mon
Setting->Display -> Ambient display -> New notifications 開咗未
其實佢d setting 收得好埋姐

更新中

原本6.1 -->7plus -->8s
今日只有8s有更新

全部較過晒啦
岩岩update左,用一排再睇下有冇事

我都係8.1,完全冇問題

買唔買nokia9好呢

UI小小改動咗

我想買，但7plus好足夠，而且想等5g nokia 新機

7 plus 真係愈來愈唔惦
耗電快,Wifi 斷,叉電口鬆
下一部手機未必是Nokia了

好好彩見到呢個post冇update到
依家Android 8.1仲係好爽
不過就冇咗Android One嘅意義
睇黎將來買親生仔都係買pixel算啦
Nokia爭氣啦 恨鐵不成鋼呀 唉...

辣殺 7plus

我依家install緊
ching係講邊到嘅介面唔同咗啲

好似係個頂icon 改咗位同大小

講緊wifi嗰啲?
唔知點解每次有更新我都會好期待有啲新功能
明知都只會係啲UI改善都好期待
依家下一個大更新應該已經係Q

7plus令我諗返起以前剛買lumia620用個陣
個喇叭播歌會時大時細聲，大概會突然大聲或細聲左一兩格左右，即時去返鋪頭換新機都解決唔到，個陣我就估到係軟件問題
到後來大約過左半年左右先fix到
NOKIA就係成日衰係呢D小問題，又唔係壞機，但就會令你用得唔順

利申:用緊7plus有WIFI問題，一定要重開先會上返正常速度

更新完
佢迫埋咗一齊

依家上面可以見到多啲通知
唔洗見得一個跟住得一點

我屋企人部6.1（TA-1043）都收到2月patch喇

不過7plus繼續冇料到

有冇試過呢個方法？

除了發表旗艦級的Nokia 9 PureView，HMD在MWC 2019亦同時發表了多款新機。

首先是Nokia 4.2，配備5.71吋屏幕、Snapdragon 439處理器、1,300萬/200萬像素雙鏡頭相機等規格，而採用水滴屏設計的前鏡頭像素則為800萬。

你知道體內濕氣，害死多少人？體內濕氣去除１８招！必看！
濕氣纏身讓人渾身沒精神？人體五臟六腑與其緊緊相關，外在會表現出種種不適，立即檢視自己是否太潮濕【Whatsapp了解】
Sponsored zhongshijing
Nokia 3.2配備6.26吋屏幕、Snapdragon 429處理器、500萬/1,300萬像素前後鏡頭等，另外採用Android One系統，亦內置4,000mAh大容量電池。

至於最入門的Nokia 1 Plus配備5.45吋屏幕、MT6739處理器、1GB記憶體等規格，定位是Android Go手機，預計不會在香港發售。

唔太肯定係pie有問題定7 plus係咁，如果係pie有問題又無理由nokia入面淨係7p出事喎
但*** note 9升完pie又好似有類似嘅wifi問題喎
真心唔知點

xz3都好似有

通病

有無巴打知 7.1同8.1而家大舖做緊咩價？
後備機壞壞地

唔知係唔係通病，但有wifi問題嘅巴打可以試下咁做

How to Fix Galaxy Note 9 WiFi & GPS Problems
Nothing is perfect, we get it. With every phone release WiFi or Bluetooth complaints surface. So far, early Galaxy Note 9 owners have mentioned poor performance, WiFi connectivity issues, drops, and other random issues relating to internet speeds. We have a quick and simple solution for you.

You have a few options if your Note 9 is having WiFi problems. First, we recommend forgetting your WiFi network and re-enter the password on the Note 9. Start by going to Settings > Connections > WiFi. Push and hold your home internet connection and tap forget network on the popup. Then search for a WiFi connection, find yours, put in the password and it should work. Better yet, reset your network to default settings. It’s also a good idea to unplug power to your WiFi router for around 10-15 seconds.

Are you dealing with GPS problems too? While future updates will improve GPS accuracy and speeds, especially while using Google Maps, we have nothing to report so far. Open Google Maps and tap the bullseye icon to get a GPS lock, which helps more often than not. Also, in Maps tap the three lines at the top and go to Settings > Location Accuracy Tips > and follow the steps for the best GPS.

粒電icon肥咗矮咗

電量%清楚返,以前睇唔到

肥花咁浮誇
解像力可以媲美 4/3" 感光元件的無反相機
但要等10秒又會俾人插嘅啦

用咗幾個月8.1，你地講個啲問題暫時未遇過

屌你7p成日freeze 畫面
3000左右換咩好

8.1

Pixel有行真係即衝

如果pixel都有類似嘅事呢

就算有都閪價

照鳩衝唔理

原生gcam已經值得衝

8.1係咪冇哩啲問題？

個更新咁大

更新完而家好似解決左之前d問題

咩機？

nokia 8

我仲未收到..

我藍牙都會自動開,應該係定位SCAN果到開左,但我有用錶所以都長開藍牙,冇乜理,其他又冇咩大問題

依家update咗暫時未出現返自動開

手動check?

手動左幾次未有

冇

而家一切正常

等埋新嗰個patch睇下會唔會fix到freeze畫面的問題。。

7plus 有 2月update

話說7 plus係咪得水凝膜同玻璃膜無鋼化
想係淘寶淘張mon貼

逼到呢
真係無晒位啦

睇落係無fix到wifi bug

個update細到咁都要等到月尾先push

根本就做唔撚切 以前得6 8個陣10號都出最新security pack
而家廿號甚至月尾先出

試下

7Plus啲電好似愈用愈快

推大出貨量

好ON9 想返落去

最新 二月？

係上左9之後就開始黎料 就快忍唔住要返去8

上埋二月試下，如果WiFi 再死就番8

其實點解唔攞去整

有人換過板

8.1 更新伏唔伏？

都係咁？
直接上juho sarvikas個twitter剷佢啦，佢好多時都肯應機

除了 HMD 之外，包括 Google、蔡司、Light、Qualcomm 以至富士康也有參與其中，由於 Nokia 9 PureView 拍攝時需要用到 CPU、GPU、ISP、DSP 運算五鏡頭所取得共6000萬像素的影像數據，因此 HMD 花了不少時間跟 Qualcomm 聯手優化 Nokia 9 PureView 開發時選用的 Snapdragon 845 平台，讓其能夠充分發揮 Light 多鏡頭攝影技術，這也是為何來到 2019 年，Nokia 9 PureView 仍然配備 Snapdragon 845 的最主要原因。
另外值得留意的是，Sancho 也確認 Nokia 9 PureView 不會有 Snapdragon 855 的版本。

至於香港方面，雖然 Nokia 9 PureView 全球貨量不多，但香港也搶到首批貨在第一季、也就是三月內正式開賣，Sancho 甚透露 Nokia 9 PureView 香港售價「進取」。考慮以往港版 Nokia 手機定價都較歐美平一截，換言之今次香港用家有機會用五千蚊左右的售價，入手這款五鏡頭拍攝旗艦。

仆街講得進取嘅都唔方好嘢

5鏡係好 但恐防2代會穩陣啲。到實際用起上嚟唔知會唔同撞其他 app 撞。

我上9.0無事係下載管理員有問題，要用ADM下載

佢話用855會變899 usd
899 應該都大賣

小米應該下年都出五鏡，我諗小米可能比nokia 整得更好
以小米性格，佢應該用五粒靚cmos

小米所謂五鏡未又係採購廣角、長焦、高解像放埋一堆做攞你命三千算數，佢都無研發能力嘅
9 pureview係hmd + google + zeiss + Qualcomm + light + FIH共同合作搞，屎米根本無呢個號召力做到呢個合作關係

屌米唔係不嬲堆硬件？
軟件

收返先，而家split screen有時唔得，quickstep停止運作

睇黎一定6千以上

叉電位鬆真係通病，整完兩次都係鬆，叉唔到電開唔到機，仲要身邊都有人中招，應該係type c位機背太孤，條線根本插唔實搖多幾搖就鬆

真係媲美單反？

8.1 突然用唔到voice match,唔通關更新事

未必關更新事

online service黎！？

黎明

9有冇風幾時行貨

3月內

用家表示除左個cam太廢之外都無問題

essential 好似就執

好似會出2

講真，如果LG G8夠平，我可能會考慮，當然最好等一排睇下有冇伏先

我都係差D出左G8...不過最後都係8.1,冇錢買貴機,平平地用算了

仲未收到更新...有冇咩可以做先新D更到

lg而家似慢性自殺，完全無心做電話
nokia外，我寧願揀sony xperia 1都唔揀lg

G8未出喎，幾日前先公佈

其實價錢我都會考慮，我只係玩下轉珠，唔需要最勁U。反為有3.5mm同microSD slot會方便好多。

呢部都值得研究，我要睇下價錢同耗電情況先

我都係咁,我聽歌撚LG一定吸引到我,問題係值唔值去搏..

記錯左G7.....G8台灣計又係改壞名系列...

Xperia 1都幾靚
我鍾意啲機留返啲額頭下巴去做正面設計，個辨識度大好多
而家間間都追要高screen to body ratio ，係就係窄晒邊，但部部個樣都一鳩樣，無晒設計
就算窿窿mon都係咁話，正面睇都唔知邊部打邊部

21：9打機唔知會唔會支援

留返係Oreo咪幾好
咁多人急住食Pie

可能要cut一截變黑色

8.1 update 完射藍牙去部dap到變左SBC
未update之前係LDAC
點轉返做LDAC

CUT就冇撚用

買得原生就係想升 點撚知升完係自殺

買得Android one就係想體驗最新嘅系統㗎啦，升完出咗事又話冇人叫你升㗎喎，咁你玩晒啦

想降返落去

統計一下
想落去oreo 就正皮
pie好正唔想落就負皮

8仔pie 2.0 又幾順

8s用pie正正常常
手勢操作啱晒單手撚

唔係唔想撐pie不過個電池咁真係撐唔落

但係back button
唔啱右手撚

長開wifi Bluetooth nfc gps，SOT最盡可以去到五粒鐘多啲
唔係叫好慳電，但都夠用囉

android q應該將粒back制都整走埋

我自己del 咗8 仔個Battery Protection (Evenwell 嗰個)
唔知其他機有無用

我啱啱想睇下有咩app未入adaptive battery
一開就發現唔見咗個加app選擇
佢應該唔會搬去第二到掛？

我覺得佢幫我擋咗好多app喺背後運作
但常用嘅gmail whatsapp呢啲都正常有通知，佢係衰在唔俾人設定關咗個task killer佢，佢開返呢個setting未少啲人屌囉

sot 不嬲用都7個鐘而家搞到得返5真係

8s喺Oreo都係5粒鐘左近

8.1有6個幾鍾,去到90%跌到20%

超長文解釋9 pureview個技術

NOKIA 9 PUREVIEW – TECH BEHIND THE CAMERA EXPLAINED

Zeiss人現場介紹

其實咁先係正常Pie嘅Adaptive battery

Pixel 2 XL

但係佢冇得比我揀邊啲app要入嘅話即係偃預設全部app入曬？
我之前就係唔知跟住入曬
結果啲app隔一陣就比佢cut曬
嗰啲天氣啊telegram啊全部停曬搞到我要成日入tg睇有冇message

好文一推

芬蘭攝影師分享 Nokia 9 PureView 香港夜景實拍

想射

轉咗入去app入邊set

唔係掛咁智障
明明本身有個位可以一次過較
依家就要我逐個app入個setting到較

Nokia 9 於 3月3日 美國開賣，售價699美元，首周減100美元，即是599美元。

美國都有即減玩
香港都有就真係進取啦

想問呢 7.1 開機好慢，應該要點搞

< $5000，好扺玩。

7plus琴晚有個更新，宜家慳電返好多

個wifi搞掂未？

wifi之前都唔覺有咩問題

平時影屋企隻貓多，無OIS真係唔知個快門夠唔夠快，十五十六

話説早排揾返部808 出黎發現舊電瓜左，仲有冇得買返？

really????????

個wifi真係好有問題

<5000真係殺晒

咩事？可唔可以講解下等我測試下我部機係咪都係咁

上咗pie之後
之前用過嘅wifi network會用唔到

就算你forget再打返密碼落去都係唔得

唯一解決方法就係reboot部機

之前間唔中試過係咁
等我留意下宜家有冇fix到先，倒水電問題就明顯改善咗好多，前兩日一日都要叉3,4次電，琴日叉兩次

我部好彩無事
仲要升完無reset過

買番bl-4d 電池就用得、 如果舖頭冇就去淘寶買

都係行機？

淘過，被人呃錢

係呀

本身重講緊啱啱换咗8.1心大心細唔知換唔換機好
而家輕輕一跌，可以換9了

我最近淘過兩粒、雖然係假野、但係OK喎。仲要兩粒連運費先四十幾蚊

試唔試呢隻，佢可以送嚟香港

正呀喂

其實會唔會係硬件問題?
我見有人喺官網度話換咗底板就無事，唔知真唔真

又或者試下呢個方法睇下有冇幫助
I still get the issue in the latest update. reported to Nokia and they have said this.

In the meantime, we can suggest you a workaround in order to sort it out:

1.
- Please go to settings > network and internet > 3 dots on the top > reset network preferences. Keep in mind that this will erase all the Wi Fi passwords.
- After that, please do a Soft reset: Press the Power button and Volume UP button simultaneously for at least 10 seconds, release them when you feel the phone vibrate and you see "Powered by Android" on the screen.

2. Check in safe mode:

- Press and hold the Power button.
- In the window that will appear on the screen, select and hold the "Power off" option.
- It will appear a new window called "Safe Mode". Then, press OK.

The device will restart in safe mode. An inscription about this will appear at the bottom left of the screen. After going into safe mode, use the device as usual. Check if the problem has disappeared. Remember that only preinstalled applications are available to you. If you want to go back to the normal mode, you just need to restart the device.

我果粒假得黎漏電…

Amazon 啲代用電好多都係淘寶貨、 所以唔建議你去買

定價好似五千樓下

我嗰兩粒㗎得你唔漏電、 而且5日待機

我幫襯呢間、 唔係貴平平哋可以試下

有冇巴打用緊8.1 up左二月尾個update發現有bug? 宜家唔敢up住

我都仲係未收到,唔知搞乜...

on9 600 usd姐係逼人換

希望香港價有驚喜

其實冇ois 影夜景拉長曝光會唔會好化？

好似係用imx 386

我見名都酒店張相放大細緻位都幾蒙

但曝光範圍咁大真係好好j

睇你手定唔定
好多玩慣攝影既人都有一定程度石膏手
我用普通手機有ois, 可以去到最盡0.5s

咁我就要考慮呢個point，用慣有OIS嘅機，我又唔算好手定

正常有ois 既機都係去到0.1－0.2秒( auto mode)

Nokia 9 好似冇ois

Nokia 9 幾時先肯出定價

我意思，你手持去到0.1 0.2秒 等同ois 機
佢本身五鏡吸光量大已經頂左靠慢快門吸多D光 既功能

真係唔知道自己hold到幾多

手震撚但係又想買

將來搵間大舖入去試真D先

我明呀
但冇ois 就真係差咁d囉

有埋ois 真係日日J

HMD話無需要用OIS
The 9 PureView doesn’t have OIS for few reasons. While taking photos, OIS on camera lens is there to make sure the photo doesn’t get blurry when the sensor takes in more light. That’s why phones with great low-light performance, like the old Nokia Lumia 920 or 1520 had OIS. The 9 PureView has three dedicated monochrome cameras for that, so there is no need for OIS while taking photos, according to HMD. This is something that will be interesting to test.

HMD話三個黑白鏡會幫手吸夠足夠嘅光，就算低光情況下都唔會鬆、郁、矇
如果真係好似佢咁講，就真係打破以往大家對手機影相嘅理解，但都要到手後先試得到

唔覺有咩BUG ( UPDATE前都冇嘜)
D 電好似襟用左

youtube split screen有d bug.如果你本身個screen開緊youtube，分youtube 做上半screen會唔work，你要先開其他app，再禁正方掣揀YouTube 做split screen先得

有ois ，部機厚好多
如果仲要五鏡都有既話，影相勁食電

部8.1既自拍鏡頭勁渣喎
求其攞部以前既Oppo N3機自拍都贏佢九條街

唔係掛

圖都無張，你話係唔係啦

毒撚唔自拍

近少少都focus唔到
你有機唔信既自己試下

Pie

部舊機一點就focus到

唔係要自爆呀
討論下係咪唔得先

focus唔準都唔係最嚴重
朝早時係overexposure
你係Nokia個forum都見到

當然背面個鏡頭係正既

我對影相野唔係咁識
如果錯左麻煩咁多位爸打指正

係低光環境下影相
為左吸更多光
所以快門時間會長左
（咁當然仲要見感光元件幾大）

但手持相機會手震
快門長左加埋手震
光源聚焦落唔同位置
令到張相會更蒙

加入光學防手震系統(ois)
用物理形式減低手震震幅
就算快門長左
都可以令光源聚焦較為附近位置

所以有ois 既安全快門比冇ois 更長
自然係低光下都可以增加吸光時間
因此有ois 機比冇ois 機係低光下更清晰

但Nokia 9 又冇ois 又冇大感光元件
唯一可以解釋既係依家科技（演算法）可以取代傳統物理防手震

如果針對呢點
即係話Nokia 9可能係一部show off 科技技術機

亦都可能話
Nokia 9 一直遲遲未出
可能唔係hmd 話唔出
係合作夥伴嫌表現唔夠「強大」所以唔俾出

當中夥伴包括HMD Global, Light, FIH Mobile, ZEISS, Google, and Qualcomm
究竟係邊個？

如果我諗既方向係岩
咁就解釋到點解一部主打賣影相既機要用5粒中階CMOS

就係要證明俾人睇
我個科技可以令垃圾硬件都變上菜

再講得難聽d
我個演算法可以係咁既硬件成本下賣得貴d
但你地可以賺多d
快d同我買演算法

定係我ff得太深？

技術方面都要部機上咗市先可以知道，而家都係聽HMD鳩up住先

另外，中階CMOS我又覺得可能純粹成本考慮，用高階cmos分分鐘推到上萬幾先回到本，因為佢做研發都已經用咗年半時間去搞，已經掉咗好多錢出去，用高階cmos要回返呢啲成本係好難，個情況就好似用845咁，幾大程度都係成本考慮。

btw 現時睇到外國媒體嘅feedback都幾正面，甚至係幾impressive，所以希望佢實物出咗嚟真係唔好再令人失望

老實講 未到google night sight 個皮
google 真正用一般硬件吊打其他機
夜拍用night sight > Nokia 9
night sight 根本外星技術用過就知

並不是想像中咁強，最多都係可以同pixel 3並齊

咁講啦，直出唔係強好多
影raw 後製空間就勁大
同相機一樣

未有直接比較就話nokia 9輸硬，似乎唔太合理掛

我純講吸光量，佢自己話係一般手機十倍， 我當其他手機0.2秒，姐係你可以吸兩秒
night sight 可以達到五秒快門既吸光量

New gcam for Nokia 7 plus

求救
Nokia 7plus 無線耳機pair到但係連接唔到 禁連接冇反應 reset左個藍芽都唔得 有冇人知點整

係其他手機試過連到

有無人一樣有呢個問題？
Front camera over exposure in 8.1

Why does nokia 8.1 selfie camera captures over exposed photos?

同埋好多野要睇track record既

睇返而家nokia個camera App影野點再睇gcam
已經唔講低唔低光gcam都係勝一籌
selfie camera直頭唔店

當然啦
可能nokia 9個camera有外援幫手tune幫手搞埋camera app同底層部份野會唔同都唔定

Nokia 6 上左pie 爆咁嚴重嘅bug

9有消息未？

最衰gcam個自拍鏡頭最多5百萬像素
如果唔係disable左個nokia cam算啦
其實有無得解決

gcam無pro mode不了

習慣咩都auto
試過室外合照用nokia 8.1完全係失禮 (自拍前鏡)
太光
但室內暗暗地個自拍鏡頭反而好過一般相機
真係吹佢唔漲

求8s pie 用到既gcam

咁自拍好窄洗喎

部7p前幾日機身發熱同叉唔倒電送去旺角整
結果收機嗰陣發現佢幫我刷返五月份嘅8.1
係未連官方都覺得android 9唔穩定

用7 plus o個個

嘩 你行運啦 ching

依家wifi bug又無咗
舊電又可以變返一日一叉
唯一美中不足嘅就係android自動 back-up 唔可以又高version過落低嘅
開心使用中
未過保養又想降返8.1嘅識做啦

bug 重有

你降咗都仲有？

以為講緊未降

9 仔今日美國開賣

影人覺得Nokia cam靚啲
可能因為gcam嘅對像係鬼佬
但影景gcam真係係大幅拋離Nokia cam

有無巴打用緊8.1，有時撳mon會無反應，要lock機再unlock先撳到？

我有，部野成日無啦啦震但咩notification 都無

覺得震係咪人生三大幻覺
我又唔覺佢有無啦啦震

我初初都以為係，但真係擺枱面震

送去官修係咪咩都reset哂 要自己back up定？

係咪nokia通病嚟
我之前部7plus都係咁
拎咗去換咗部機
用左幾個月新呢部又係咁

唔似喎
我之前用8都冇事
8.1先有呢個問題
係咪pie先搞成咁

啱啱先經歷完 不過係Pixel 2 XL

US$600 加送bluetooth headset/運動電子錶

for pre-order only

超抵玩

香港幾時先有行貨

唔知有冇old news到

【Nokia 9 不會推出 Snapdragon 855 版本】Nokia 高層訪問

Nokia 今年推出五鏡手機 Nokia 9 Pureview，親身試拍後拍攝表現個人認為技驚四座，而網上有傳此機將會 Sanpdragon 855 版本，有關 Nokia 9 Pureview 的疑問，從今次與 Nokia 香港區總經理 Sancho Chak（文中以 Sancho 稱呼）訪問，大家可以找到答案。

為什麼不用 Snapdragon 855 CPU？
有關 Nokia 9 PureView 為什麼不用 Snapdragon 855 CPU，Sancho 指由 Nokia 9 PureView 發佈至今，開發了大約一年半時間。在開發時已經應用 Snapdragon 845 CPU 平台，透過 Qualcomm、Light、富士康、Zeiss 及 Nokia 五方面的合作，將 Snapdragon 845 CPU 的效能發揮到極限，達成這款拍攝時，以五支鏡頭同時拍攝的 Nokia 9 PureView。

至於為什麼不用 Snapdragon 855 CPU，一方面此機開發是以Snapdragon 845 CPU 作為基礎，另外亦希望用一個較大眾化的價錢(國際版定價為 699 美元)，將更多用家可以使用這款 Nokia 重返手機市場至今，真真正正的旗艦手機。若果應用 Snapdragon 855 CPU，可能又要重新開發再推遲半年推出，另外定價亦可能會高出不少。對用家而言，效能大約快 20%，但賣街迫近 HK$10,000，從近年 iPhone 高昂的定價，出現銷情不合預期的情況，已可了解用戶對價錢是十分敏感。

筆者再追問 Sancho Nokia 9 PureView 會否像傳聞推出應用 Snapdragon 855 CPU 版本，他亦斬釘截鐵說不會推出。

為什麼用 5 鏡頭主相機
Nokia 9 PureView 應用五鏡頭主相機，以雙彩色感光元件及三黑白感光元件，為什麼決定應用這 5 鏡頭及感光元件組合，而非 4 鏡頭或更多鏡頭的主相機時，Sancho 說 Nokia 在開發 Nokia 9 PureView 時，亦曾嘗試使用其他多鏡頭組合，如應用較少數量的鏡頭，畫質不會像現在般出色，應用更多鏡頭主相機時，拍攝後運算時間會變得很長，影響使用體驗，故採用 5 鏡頭主相機在畫質及運算時間作出最佳平衡。

Nokia 9 PureView 推出日及定價？
有關 Nokia 9 PureView 香港的推出日及定價，Sancho 說此機將會趕快在第一季上市，至於定價雖然未有定案，但會非常接近國際版的定價推出。

Nokia 會在今年推出 5G 手機？
至於今年不少品牌都推出 5G 手機，問及 Sancho Nokia 會否在今年推出 5G 手機之時，他說現時 5G 在網絡鋪設及頻譜技術尚未成熟，就算有 5G 網絡，都只是特定地區用到，而且 5G 手機現時定價並不便宜，售價難以吸引大眾購買，故 Nokia 還是會看準時機才會推出 5G 手機產品。

送個個尿袋唔寄得香港...

想問有冇解決方法

又係7plus

有冇人usb 位有問題，一時叉到一時叉唔到電 一熄芒就斷電

利申係8.1

㩒實電源鍵等到重新開機試下

有冇試其他線同其他充電器？

有，插叉電器充冇出過事
幾個尿袋都係咁

係唔係啲尿袋唔夠力

等睇9.1 or 9 plus

我諗佢都係主力資源喺中階同低階，旗艦個位已經俾幾間廠插晒旗佢好難爭
就算出旗艦都要按成本考慮去cut cost，例如用上代u、唔用最靚最新cmos、限量發售、無顏色揀等，如果主力做旗艦但一賣唔郁就會積貨，就會開始蝕錢同衰退

5G 上4G 唔同當年4G 上3G 咁大分別

808 我有

808 第一代有粒ISP 計oversimple 都要等一等，到1020 要等幾秒先save. 到想因為用S4 Pro 軟爆41MP。所以之後都維持20MP。到左佢玩五鏡等4 秒我覺得都正常。

佢玩提高成像質素都唔係壞事（以前808/1020 當左係相機賣。）

Sony 炒左ZX2/3 個設計師啦，Xperia 1/10 回歸日系。

Bestbuy出左部Nokia9 未有moon貼唔敢用住
想問個白痴問題 貼左moon會唔會用唔到屏下解鎖

呢個係好問題我見*** s10嘅貼要開個窿仔先得

想問其實冇3.5mm port嘅機係咪多數送一條3.5mm轉type C線？效果如何？thx

Xperia 1都值得考慮，不過都要睇價錢同耗電如何，唔知個mon食唔食電

***係因為用超聲波指紋唔用得玻璃貼， nokia 應該普通光學指紋黎

無得撈啦＝聯想

都係入番呢個畫面

唔知邊個新機post有人up個名好型
Nokia Revolver

冇得比
唔知自拍鏡頭好唔好呢

想問下nokia 8.1

1) 最上面個status bar, 有無方法放大條bar,因為d字太細,老母睇唔到

2) whatsapp, sms, wechat 個d app,有mesaage 入,但home page 個icon 唔會有個個數字顯示有未讀measage,有無辦法show 番出黎？

thx

而家買減100
但係運返香港有無保

減150

係wor 好抵

已經有unboxing

香港幾時出

香港出未呀

NOKIA 9 - Design Innovation

Xperia 1 冇左無線叉電
狗也不屌

個-150 activation係要你係AT&T開條線先有
但開線有4x手續費

我未用過無線叉電，唔覺得有損失，我而家只係嫌佢太長，仲長過我部V10少少

其實等到嘅話，可能8.1嘅後繼機會更加適合我，最好冇m額，keep 3.5mm頭，microSD slot

保留3.5嘅機會未必咁大

咁冇計，預要用駁線，唔想放棄用開嘅耳筒

其實仲希望Nokia將來除咗注重影相，都改良下音效，始終擔心由LG轉過去會好大落差

求救, NOKIA 7+ type C 位鬆q哂....
叉電要同條線不停換體位...
有冇ching一樣問題拎左去整???
想知要整幾耐同埋係唔係又會洗機........

部 6.1 plus 試過 差唔到電。

上午去修理，同日下午5點後取回

沒有洗機

唔好咁快落單買住
睇定個Nokia forum先

話唔定頭幾個月已經集體中伏

衝硬，不解釋

幾時開賣

香港仲未有聲氣。。。

其實老實講google updates 勁多bug
有時未必係nokia bug
所以就算android one 都睇定D先updates

要 整嗰陣都話會洗機

個藍光濾鏡消失咗，點樣整返出嚟

係setting search night light

有冇人買nokia x7 然後裝香港rom
大陸平好多

支那賣幾錢？

問題係冇香港保養，冇NFC

新機果然jetso D

1599 RMB
好似係

而家細鋪行機好似HKD 25xx，睇你想唔想買個安心

有無人試過個無障礙功能d圖示突然變大？
利申Nokia 8.1

都唔重要啦

話晒旗艦機喎

香港3月20?

有無巴絲用緊Nokia 8

7plus WiFi 繼續 bug

好似好番啲wo

source?

黎緊出6.1+
有冇巴打買左鋼化膜(fit到部機冇白邊)/水凝膜 介紹，

thx.

邊有

hi

諗住用到n記出第二部5G電話先換

其實我好懷疑5G對一般人有乜好處，比起而家4G。5G plan開頭一定超貴，等多幾年先算

所以諗住等到第二代先

之前7P轉國際版要先解BL
但X7到而家都仲未有得解
加上硬件唔同應該裝唔到國際ROM

硬件基本上係無分別既
只係8.1有NFC但X7無
而X7有收音機8.1無
見有人用xda人放條link用10蚊就轉左做8.1intl rom
一轉左就收到2月update
而且佢部係6GB RAM X7

感覺上nokia好似又迷失左, 出D機規格都怪怪地, 硬係掙D野咁
上年最似樣既就係N7+, 之後出既機都麻麻地咁

之後出嘅大部份都係中階低階機，梗係爭啲嘢

想買部做公司機
6.1 plus冇NFC, 7.1又好似鳩鳩地
一係就要上到8.1
而家買7 plus又好似on9仔咁
好難簡

8.1都有收音機

7p近期好似2300有找
係百記用enjoy卡的話

公佈左6.1PLUS?

好耐啦喎

公司機買部 5.1plus / 6.1plus 抵唔抵玩?

琴日睇nokia community 有個香港人留言話有間電器鋪
好早收左佢錢預訂個預訂（20/3)

係真就好

貼左mon貼己經用緊
指紋解鎖用係用到 但平均要試三四次先得
可能因為我貼左張厚玻璃貼

nokia 9??

用緊ip 幾想換

係

你係一人總經理

重會唔會有地方買到舊8或者7 plus

求食評

係就8.1啦，$25xx
[url]
[/url]

試相機
影下逆光，光差大，低光夜景

用落好順 無咩問題
可能用用左五六年iPhone 6所以感覺良好
Gmail del唔到hotmail acc既email 應該係gmail app問題/我set錯野
電耗大慨係用一個鐘無10％
相機未得閒試

喺邊買，咁快有貨

其實9除左鏡頭仲有咩特別野?

8.1 用WhatsApp影相虧虧地
啲white balance 亂咁嚟
要用其他app先正常翻
係咪得我係咁

7plus個叉電位接觸不良，係咪好多人都係咁

上邊講左Bestbuy
美國撚

in-display fingerprint sensor
2019年用845

無3.5mm

Puredisplay

快快快

唔想有M額同想有下面幾粒掣㩒，不過而家啲機全部都變晒咁，睇嚟唔放棄都唔得

美國就限時減100英國就送earbuds唔知香港又會有咩優惠

香港幾時有都未知

No sd card shot

一啖砂糖一啖屎，笑左

6" 無m額mon
無線充電

咩都冇就真

3000 mah尿袋、透明套、廢mon貼

減價咪算

香港零售商肯先算啦，而家都有競爭法仲以為定價會更自由，但原來都係零售商玩晒

其實nokia 9 個五鏡係咪影嗰下先開曬，因為我見佢五鏡嘅概念同sony xz2p差唔多，但人地要另外用粒chips fusion先show 到即時畫面，有時仲會有啲位fusion得唔好 不過可以肯定係低光表演唔會差，xz2p 兩鏡都已經做得好好，五鏡應該更好

應該點都一開頭平過5000 嘅
S10 咁進取

冇3.5mm我可以忍
用845我可以忍
用oled我可以忍
得qc3.0我可以忍

冇sd card shot？hmd我屌你老母！

sony 粒chip 應該勁D
低光未必有sony xz2p 咁勁，特別拍片
仲有個陣sony 用緊imx400

glass back = fingerprint magnet

純粹計chip都係嘅
但係9 pureview五粒鏡嘅吸光、解析度、顏色表現同單純一粒imx386係唔同，純睇chip係做唔到判斷
合成技術同而家嘅合成技術亦會有機會唔同

點解Sony／LG唔出部S710嘅機呢，咁我都多個選擇

行S855嘅旗艦，要有3.5mm同microSD，唔要三叔同支那就好似得番LG

Sony中階d cpu好垃圾
你可以等下asus既 不過Samsung s10e個價好進取

Sony新中階只係用到636
Asus手機不了，只係會相佢哋嘅底版，尿袋（兩樣都用緊），我用緊部Asus laptop都整咗2次，都係有小小壞
可以嘅話，唔想用番三叔，同Sony／LG比較下好似太多自家嘢

你唔用one ui咪自己flash其他rom

拍片應該無得比，五鏡只要針對影相
拍片應該都係用返單鏡
sony chips 可以做到實時fusion 係好誇張
雖然話二合一，唔係五合一

sony其實都做唔到完美，同埋後製都load得慢

here map更新咗之後個地圖準返好多

睇左實拍，唔係太impressive
希望LR 支援nokia 9 raw file 會好D

佢話好堅喎
Nokia 9 PureView is the best smartphone rival to DSLRs”, says a Professional photographer after using it for weeks

低光，佢落左腳架
手持黎講，不及night sight

ig nokia 9pureview 堆黑白相正到
好有層次

大家個8.1個split screen有冇問題？成日crash

有,主要係split youtube有事

我九巴app
whatsapp
chrome都會出事

same

唔係有咩

真係跟機同Lr合作果d app就可以執到咁靚

應該啦

佢有張用Nokia 9 pureview 影既行山相話無執過

sony xperia save 任何野都好慢

自
原來佢話係手機執，無用電腦執

d色調有d怪
如果有手機執相教學就好

之前入左部6做孝子
今次想入手部中階比自己做副機
係咪推薦7.1 , 用 g cam 影相比較好?

中階你唔抗拒M字額的話8.1啦

基本上每一頁都有bug既問題出現
比你既更新推得幾快都無用啦

問心android點會無bug，就算google自己搞都唔少bug啦
唔否認hmd喺update方面唔係咁快fix到啲bug，但啲bug係唔係一定由hmd搞出嚟呢

唔係講緊一部機 係好多部機
我唔係怪晒nokia / HMD
Google無可能係無責任
但你都無可能比咁多部機有咁多問題囉
個頭有wifi 呢頭有bluetooth

其實佢地個BSP 都可能有bug，所以大家都出現
膠通

我暫時有8s、後備舊6、老母6.1p
幾部機都無乜問題，8s由8.1升級到9大吉利事咁講都未有wifi藍芽問題，係嚿電去得快過之前

因為你咁啱冇最大問題個部7p

之前有
換咗8s就放咗

舊6升左OS之後真係唔得，電量真係倒水咁
都用左2年係時候換機
7plus / 7.1 / 8.1有咩大分别，邊部好？？最平分別做緊幾錢？

我想root機 8.1有無得root

我部8s 升左9 之後唔識用mobile network定位
正常定位係GPS>WiFi/bt>mobile
但升左9之後如果收唔到GPS, 附近無乜wifi或者wifi scanning用唔到(share緊wifi , 或者手動disable左)既話就會定唔到位
未升之前可以用mobile network定位, 雖然好唔準得個大概既range

到底係google特登刪左呢個功能定係我部8s既問題?

你可以喺呢度開返，佢係用wifi同network data去定位，應該就係以前全開勁食電嘅狀態
閉咗呢個就只係用GPS

但就無咗以前個慳電模式

一直都有開
但只用到GPS 同 wifi scanning
係室內放緊wifi
又或者去旅行坐火車唔係窗口位會定唔到位google map灰色pointer
未上pie之前至少有個大藍圈

唔係大問題由得佢

Nokia 9 $5k. 28/3

唔係4998咩，包無線充電器

邊到睇到？

好想知

小道消息

20號正常電器鋪係咪有得訂

nokia有無官方訂ga定係一定要去電器店

應該無官方訂，穩陣啲就大型連鎖店囉

聽過d連鎖店好衰ar 試機就算有死點/光點都唔比要過第二部

將來出嘅機好有機會都加返呼吸燈

HMD PATENTS THE POWER BUTTON NOTIFICATION LED, AS WELL AS DESIGNS OF NOKIA 4.2 AND 210

胃訊同兇宅都好似OK無伏嘅，百老同支寧就不了

凶宅啦今次應該

會有得賣先
$5000貴過美國10%呢 之前又有訪問話香港定價會吸引d

美國係首周減100，原價都係699
香港有即減就好啦，但唔似會咁做

香港d零售咁衰 唔似會有優惠
美國訂返黎香港係咪會無保ga

巴打，我唔知賣價係幾多啦，如果個價爭唔過$1000嘅就無謂連保都無啦吓話
如果手頭緊嘅一係就大鋪分期，一係就過多一個月等細鋪減啦

我都知保養好d ar
錢唔係差得遠 都係想呻下香港d零售食水好深同好衰ja 有時贈品都扣起唔問清楚都唔送咁

香港零售商都出晒名仆街，所以我買機都優先揀信得過嘅細鋪，要用信用卡俾先到大鋪

我岩岩拎去....... 當住面洗機...

咁整幾耐

已經收到msg, 陣間放工拎返

人地收到3月update..我今日先更新2月的..

依家一出公司/屋企就要熄Wi-Fi等佢收唔到地鐵個免費Wi-Fi
如果唔係返到屋企/公司就連唔到/極慢
成日唔記得
搞到reboot變成返到屋企/公司嘅例行公事
垃圾HMD到底幾時先會fix到

我部6.1 plus都係type c 位鬆難叉電，就係驚佢整得耐一路都未搞

我整完機之後都變返最新只係2月....

我食晏狗衝上去放低機, 佢話一般4個鐘就OK

有無話過保養要幾錢？

冇, 因為小弟部機未過

8.1 幾時會減價

減咗啦
大鋪2788
細鋪2500

XDA班鬼佬嘅review

FIH收入減少，要選擇性接HMD單
HMD睇嚟要搵其他代工廠

姐係做你HMD訂單冇錢賺囉

Rumor: Nokia 6.2 coming this spring, priced similar to Nokia 6.1

6.2或者同6.1同價

S632 ... 我應該pass

高通中階U好似已經有粒S712，不過未見有機用，希望出部8.2用佢

s712好似只係710嘅小改版
如果係咁我寧願買已經跌咗價用710嘅8.1啦

1500左右畢直買後備機
一係3.1plus 一係8.1
中間冇乜其他機有nfc
屌5.1，6.1都冇

7.1有nfc

其實Nokia 而家d機舊電池耐唔耐用
用半年 仲捱唔捱到一日
身在國外冇得整機 買左唔想煩

妖米9SE係用S712
不過得支國有得賣

唔。。如果改做冇m額就唔同喇

支那機不了

8.1 好似fix bug都幾快？

6.1有，係6.1 PLUS冇

想問8.1 / 7.1 邊間大鋪買最平

前日去胃訊睇過
8.1好似2788
7.1好似1988

2788 叫正常返，之前 3488

市場會自然逼佢跌價

6.1+ 跌得最慢， $2288，1988，$1688 超過半年。

宜家 $1499 （根本只值 1500，一開2288）

咁佢都要賺嘅，支那賣嗰個係成本價，賣成本價已經搞到佢蝕到仆街，今年照計唔會再咁做
講真同屎米玩割喉式成本價通常都會蝕多幾年，就好似牙石咁，因為無黨補貼你實死硬

1499邊到有

nokia 9 pureview 好彩未賣街，外國用家反映左唔少問題
in display fp 難認到
camera app crash at low battery due to voltage drop

7.1 已經laglag地

佢個覆蓋＝3G 初出個陣咁，有閪用咩

Nokia 目標係印度非洲

問題好似唔大

衛 x, 綠色個間

有冇信用咭都$1499.

HMD also promised they will issue an update to fix it.

五鏡應該都幾複雜，已經postpone咗咁多次去搞都仲係有啲bug
好難想像本身話上年中出嘅時候個camera有幾咁唔穩定

支那x7就正常價
羊1399
香港8.1 簡直自取滅亡

追完post 8.1 好似胃信 citi卡25xx
同價位 又要nfc 有無其他選

xz2 premium $2798
845 4K mon
買呢部好過8.1

依部真係好重

8.1 衛訊仲有冇野送

X5 799, x6 999 , x7 1399 羊
國內人地已計保用$

香港每部+500 叫保養

xz2 premium又重又厚太復古啦

唔係要Citi先有咁平咩

我問佢冇咭，佢話一樣$1499 ，荃灣個間

睇規格又幾抵玩嘅，不過真係重

咁你唔要NFC，Android One同香港保可以買X7嘅，有事番大陸整囉，豐儉尤人

順便想問如果X7想要Google Play，應該點做？

x7 有6gb ram真係好吸引

有冇人部7plus 撳右下角個制蝕咗啲唔用嘅apps嘅時候會死機?

係咪更新完都係咁無左個list?

睇人講好似話去自帶嘅咩應用商店到更新play就得
好似本身有預裝但係唔update

會唔會有機有q beta

一步搞掂 去自帶嘅應用商店 download 個google play 完
就係咁簡單

之後應該唔會想再用佢自帶嘅應用商店 背景作業管理個到鎖埋佢自帶嘅應用商店就可以當咩事都冇發生過

Nokia 9 gcam

As best I can tell, Gcam makes use of only one camera*.

*There is a slight chance that the SOC that Nokia put together does some combining of multiple camera data even for 3rd party apps (like GCam), but I doubt this.

唔知係咪更新左android後
成日連唔到wifi 要重開機先連到
我用nokia 7 plus

long term issue

8.1 可以set 打電話收線 用電源鍵收線？

我部機之前無呢個問題
好彩用數據尚算穩定

呢度set

有冇8.1用家已經更左3月update?見官方討論區有D人收到

玩轉珠game 手指感應好差
有時攞下面粒珠
佢感應左攞上面個粒
有時又delay
有時直頭感應唔到隻手指

但唔玩轉珠game又一切正常

謝謝你

原來校左隱藏劉海

唔知點解更新咗之後冇咗個平滑模式設定

原來搬咗

本來想講無事，原來我部搜來搜去得一個路由器（我家有兩個路由器）其中一個好像消失空氣中其他電腦同手機又搜到第二個路由器

仲有我用google play下載apps要成晚先下載完（無論update或新下載）
nokia 7plus

用Nokia9影
個場幾暗下 無較setting就咁影

more

下載app我部機無事 下載得好快

我又係，以為部機壞

本來以為
package:com.evenwell.pushagent.overlay.base.s600cn
package:com.evenwell.pushagent
係同notifications有少少關係
但adb uninstall左都正常

信唔過自帶既商店所以係apkmirror dl Google Play Store然後就搞店
其他大部份under
com.evenwell.*
com.fih.*
com.nbc.*
都可以adb uninstall

x7有更新

我淨係在google play先出事，無論點清理google play資料同還原舊版google play 都唔得（下載管理員都清理過）

Very good la

啲光線同色水幾有feel

真係好有feel
唔係純粹低光表現好咁簡單
係影到現場嘅氣氛

你影?

more plx

全球3月11號出貨。唔包香港

香港連訂ge消息都無

全球但唔包括香港
屌你老母hmd

今次係歐美出先，有講過全球3月11出貨咩
台灣、支那、其他亞洲家同樣都係未有預訂，何來3月11全球出貨

早過s10都起碼食到d仲諗緊既客

三叔啲friend嚟嘅喂

無啦，我都買咗s10

s10除左個開窿mon 外，所有嘢都好正常

都無講過「全球出貨」，屈嘅喂

幾時先有機呀屌

仆街咁耐都無消息，hmd係唔係執柒咗

我想轉會呀

升上pie之後 電話鈴聲好細聲
whatsapp語音又正常
係bug定點

8.1 連唔到 AVIOT TE-D01B 耳機,
有冇人知點攪

你個耳機係唔係只可以連一部機？

唔係，佢話最多可以連8個
語音話配對成功的
但就係出唔到聲
個耳機連其他設備就正常冇問題

Nokia 9 pureview 真係當相機咁用
影完執相 好好多

唔知直出jpg有冇得set定啲dynamic range推闊啲

就咁睇, 直出真係麻麻地

jpg 本身就係raw compress 出來，DR 大極有限
用LR 套preset再轉好過

唔知佢啲raw用其他software解得好唔好.
我用緊電腦版 Capture One

佢啲直出jpg睇落真係麻麻地, 如果個algorithm可以出靚啲嘅jpg, 會吸引好多.

9 Pureview會唔會原本有3.5mm?
睇啲case有啲機頂會有窿

想出部二奶機 想問出 7 plus 定 8.1 好

新入手 8.1留名

有新買新啦
而且8.1同7p個價錢可能只爭兩三百，但8.1個spec又勁多好多，咁8.1會好好多

restart部機就冇事
幾時先肯搞好個bug

暫時7+遇到嘅所有wi-fi問題
包括搵唔到SSID、連到但no connection、連到但勁慢
都係reboot就解決到
long term就要睇吓hmd幾時有心情fix

nokia 9係咪仲係冇聲氣

似唔搞

親生仔變孤兒仔…唉

android one實驗機

Nokia 7 plus最新G-CAM (13/3/19)
APK link:
Change Log:
得閒可以入去睇吓有冇更新:

夜拍幾有feel，唔會光到好似日頭咁

有消息未

未開賣都公佈售價先啦，唔係個個都轉會S10/S10+

唔爭在等埋 apple發佈會 睇下有冇se2

呢個日本仔踩到好盡

但佢呢啲真係影得好靚

遲啲出咗玩吓先知實際係點

都係果句，全球唔包括香港

華為 啪啪啪

呢句喺邊度嚟？

要一影就有靚相嘅真係咪撚諗部n9p
咁想要低光勁是但買部pixel/an機down個google camera apk玩飽佢

依家過咗熱戀期開始粗用部7 plus
沖花灑涼都照用
次次都沖到成部濕哂但又冇事

熱戀期後試過喺巴士上層跌咗落樓下
而家有時touch唔靈敏

不過點都應該提升吓直出jpg個質素
就算會執相都唔想張張執啦

依家先出左一個月都未夠，望就望hmd會搞下
但哩部野點都算係啲小眾玩意，真係唔知hmd仲會花幾多心機去更新個相機

8.1 收到3月更新

當ig 姐，唔中意咪套preset

captain marvel版n9
有對奶喺中間

啱啱直頭用花灑沖個面都冇事

有冇人用7 plus有呢個問題？我煩咗好耐。就係戴耳筒聽歌如果音量唔夠大嘅話（起碼要一半），聽比較靜嘅音樂嗰陣就會有啲聲消失咗，十足俾人當雜音消除咗噉。
最慘係插埋dac都係一樣情況（同一個dac插電腦嗰陣冇事）。

音量一格都仲話可能推唔郁個耳筒，要去到一半就太誇張喇掛？（雖然其實由60蚊到四百蚊耳筒，試咗四對都有同一個問題，我唔覺係推唔郁）

8.1 岩岩收到march security patch update

聽日就20號 唔知聽日有聲氣未

香港出唔出嫁

明日nokia 宣佈退出香港市場 完

唔係又傳話30號咩？

睇番月頭啲傳聞 話3月最後一個星期

係咪會成日收唔到whatsapp？之前話會關哂全部後台軟件搞到收唔到whatsapp

尋晚UP未試真,我WHATSAPP唔多,主要係LINE,都未有話KILL左收唔到,WIFI 5G冇再斷就真,藍牙依然未連到AAC

遲唔緊要，如果係等埋最新更新出嘅都係可以理解
但如果係乜撚都無做嘅就執柒咗佢啦

7 plus最新gcam

啱呀 屌佢老味 問極都無聲氣

佢唔出我就買S10+
等咗勁耐, 連覆句幾時出都無.

metoo
3月尾都唔出就轉會

我無得轉本身用緊IPhone 諗住買部nokia 試下
Samsung 就不了

3月尾出 而家應該要出晒宣傳同廣告

佢之前都好似就噉出冇宣傳

X2, S10+或者1+6t or 7

過海見到識貨巴打用Nokia上連登, 仲要睇緊nokia post

佢自己幫我更新埋
突然彈出黎叫我restart就得

邊個巴打出黎認左佢

爆mon？

早知咁耐都冇聲氣，美國減一百嗰陣買咗佢算 竹水

睇黎....就算出左都要等佢出埋firmware之類

睇嚟等埋p30 pro，再比較多次s10+

如無意外，s10+

有時會，但唔係成日

搵鬼佬公測有個好處，佢哋會公開個問題去俾壓力hmd嗱嗱聲搞掂佢

屎為不了

8,1 可以關左個開機鈴聲？
謝謝

屎為垃圾機

如果你熄機前有較靜音就冇

肯出未
部 7plus 已經五勞七傷

咁電話來電咪冇聲？

想出部後備7＋定8.1好見百記個價差唔多咁

8.1啦
spec勁啲

快有新機公佈？

6.2 都講左好耐

我想要8.2多D

咁多7+用家上嚟屌鬼你重買7+？

終於有預告

直接公佈算啦。買得嘅都係fans

7+升到9.0先有問題

最慘係其他型號嘅bug都搞得掂，係呢個搞到無聲氣

支援完左都似 垃圾到呢

咪撚出呀hmd搞咁撚耐先得條片

買nokia悔終生！
利申: 7+用家

本來7+是android one最top，2019年唔好成舊屎咁

都唔知會唔會拖到四月先有

3月更新呢垃圾HMD越嚟越慢

要四月真係上clove買英國機好過
連運費先五千頭仲要今日開賣

睇多幾個review, 好似個相機都無想像中咁出色

等6.2定買6.1plus好

要唔要nfc先

都可以

返左香港順便執部Nokia機試
已adb uninstall大部份evenwell/nbc apps

酒店

隨便影
以上係用gcam
粗粗地可以電話當相機用
用xda條link個service而家X7轉左Android One升埋Pie有update
又要再adb uninstall不過少好多

話說雖然係6GB RAM但我裝唔多Apps又adb uninstall好多野但都長期用2.6GB RAM左右

Nokia唔unlock bootloader真係少好多吸引力
今次都係屋企人見京東特價再減200又有6GB先買
如果係我自己都未必會買

gcam用唔用到五鏡

用唔到

慢就慢咗啲，但肯兌現承諾將舊3、5、6升上pie喎
新一代出就自然更新速度減慢，要等最舊嗰代淘汰咗先會好啲，個更新週期都係咁玩嘅啦

其他型號嘅bug都搞掂咗?
想問nokia 8的 bluetooth 不斷disconnect-connect-disconnect問題係咪fix 咗?
斷下斷下...好煩...

等緊出9跌8.1價

幾個問題
1. 係唔係升咗上pie先至有？上完之後有冇試過reset部機？
2. 有冇試過重設wifi、流動數據、藍芽？

3. 有冇裝啲慳電apps？（因為我試過裝avast battery saver，一開mon就開藍芽一熄mon就熄藍芽，del咗佢就無事）

升咗pie先有事，無裝慳電apps
之前睇post，試過reset藍芽 同 熄咗藍芽個電量優化，都係唔得
可以再試埋重設wifi、流動數據

reset部機係指回復原廠設定?未試，唔肯定reset 完work就唔想試住
如果係有機會work得返，都可以試吓

戴頭盔先，reset完唔一定解決咗啊，我都係講我經驗渣
我部8s一上pie就即刻reset，現時為止都無出現問題我估8同8s個rom應該都類似掛

藍芽我冇事，不過指南針真係指南，ok google冇反應，耐不耐就自己reboot

如果唔係返左香港我應該換左機，個指南針都唔知幾時真幾時假

由iPhone 轉黎3.1
除左初頭設計有啲反智野之外用落都唔錯

等多一年半載先la
9隨時唔出

睇晒啲review, Nokia 9 似乎不了

開倒車不知幾爽

有無咩summary

相機低光差，反應慢，合成慢，detail位未必次次抽贏s10+

部機仲要弱指紋鎖

竟然低光差
反應慢合成慢都有心理準備

佢會講得詳細啲

流出宣傳圖
售價預計$4998，加$588有藍芽耳機
睇個預訂日期係2/4，即係最快最快3/4先有貨到（好似係）

戴頭盔：一切以官方公佈作準，呢張圖可能係假嘅仲可能係好撚好撚假嗰隻，個價高咗或低咗都唔好屌我

人地預訂就送對earbuds香港就要加錢買

仲有powerbank送，訂再減100。
香港nokia

你講呢個？

佢部機賣£549送earbuds，計落係5676港紙喎

送果d earbuds都唔會好好

4998得唔得呀

而家香港就應該係可加可唔加，唔使食骨

諗諗下，唔值得為個唔知係咪好咗嘅相機而揀n9

上網睇左人地影啲試相

熱誠慢慢減退

我都係咁諗， 好似個相機可能會好少少
但其他方面， 特別指紋評價都幾差下

指紋咁重要咩
又唔想買s10+

觀望下先囉
到有貨喺手我再玩吓9p vs 8s vs 950 xl

其實唔知mon貼有冇影響
s10+就不了，唔想交學費又唔想同*** simon玩

唔係咁重要，但佢無實體指紋
下下用面解唔方便

我自己最介意佢無立體聲喇叭

所以要等佢出睇下啲相係點

睇緊佢同sony x1
但係sony有排都未出 定價又可能高
如果相機真係靚我就會買n9

我都係咁話

不過睇啲sample好似真係麻麻地
見好靚既都係執到靚

佢話無執相，係呢隻質素嘅就完全收貨了

呢啲唔算真係低光相

而且，其他855機有g cam加持
n9用g cam只得單鏡

咁呢啲都係生活上會影嘅相啫
都係嗰句啦，如果你希望將夜晚影到好似日頭咁先ok嘅，n9就應該唔係咁玩了

有睇過，但睇下啲光暗位， 我相信有幾隻旗艦影出黎可能更好

有無睇過貓貓相， 日光其實啲光暗都唔算好

另外佢又無防手震， 真係出黎要相機好好先制得過

把心一橫入咗s10+,$5998

恭喜你

An unspecified number of Nokia 7 Plus phones in Norway were affected by the issue. But why did it happen in the first place?

歐洲有啲7 plus用家部機自動send資料畀中共

我估垃圾hmd放錯update去國際版嘅機

btw
HMD was also asked if this practice was required in order to sell Nokia phones in China, but the company refused to comment on the matter.

買支版嘅巴打小心啲

呢d日常生活已經好夠
如果比較有d相係執過
咁用其他旗艦+ mobile Lr係咪會仲靚

好似s10+ d味精惹味d

其實我又覺得個相機佢遲早會update
幫你default夜景推光啲有幾難
最緊要係佢保唔保留得多detail

應該整緊 其實硬件靚嘅 但軟件麻麻 個個都屌
仲話整左咁耐

如果香港4988 預訂無平真係等減價先換
橫掂iphone 未壞

荷包爽左
自己又打機 做普通野 3.1夠哂做
不過Android啲設定都幾複雜

如果淨係睇吓網頁、用喺whatsapp、睇youtube，低階機夠做有突

似乎係鳩通嘅伏嚟
憨鳩HMD又求鳩其唔check清楚個package

有冇人用3.1plus
平時用lag唔lag

你未必會想張張執
我宜家較緊部s10+落少啲味精

係ar n9唔執好似真係差d d

咁人地一早講明部機係比攝影師或熱愛攝影者用
邊個中意影相會唔執相
同買相機剩影jpg 一樣

富士直出

執都只會揀嚟執。直出太差會係問題

Eterna,classic chrome

夜晚影到好似日頭，我個人覺得好奇怪

其實話影到日頭咁係誇張左,但總之g cam 個night sight一定係利多於弊,佢光得黎係自然 好過d 乜hdr勁得濟好似sigma dp系列拉fill ligjt拉到盡咁果隻仲反胃

諾基亞手機 疑秘密傳用戶數據予華

電訊網絡及手機生產商諾基亞捲入向華發送用戶數據疑雲，外媒引述挪威公共廣播公司報道，Nokia 7 Plus（圖）曾向中國伺服器發送數據。芬蘭數據保護監察專員表示，將調查Nokia手機是否違反數據規則。內地科技網同日有文章指，Nokia手機的非中國用戶，發現手機向中國伺服器發送設備識別碼，相關公司已提供修復程式。

屌，係咪剩係大陸rom先會ja，國際版有冇事

佢唔出黎解釋 好快又收多次山
最好講明係中國版先咁

係唔係下部都唔會再買nokia

國際版又傳
支版又傳

買咁貴做咩

好失望
仲衰過WP年代
傳數據返支那已經咩都唔駛再講

下個post要變苦主區了

佢話係error，放錯packagehmd咁求鳩其真係笑撚死
最好就盡快解畫同增加透明度，如果唔係都幾難收科

btw 今年唔再依賴FIH，應該會有啲唔同嘅

之前已經有6.1嘅事例
應該噉講啦，其實佢所有支機都要有呢啲做法
而我覺得而家用國際版嘅潛在風險就係好多原來本for支版機嘅嘢會冇經調整就擺入國際版
呢個問題真係要認真處理，如果唔係好難令人想用

本身都奇怪佢今年做咩無啦啦將n9放去歐美放首賣，以前多數都係支印出完歐美隔成個月先出
咁睇可能真係同FIH合作關係改變有關，HMD唔洗再依賴FIH，自己可以決定邊到出機先

電訊網絡及手機生產商諾基亞捲入向華發送用戶數據疑雲，外媒引述挪威公共廣播公司報道，Nokia 7 Plus（圖）曾向中國伺服器發送數據。芬蘭數據保護監察專員表示，將調查Nokia手機是否違反數據規則。內地科技網同日有文章指，Nokia手機的非中國用戶，發現手機向中國伺服器發送設備識別碼，相關公司已提供修復程式。

包括手機及SIM卡編號

挪威廣播公司報道，Nokia 7 Plus將位置訊息及手機序號等，發送到中國電信的伺服器。據稱，有用戶發現手機經常連上某個特定伺服器，以未加密的格式發送數據包。獲Nokia手機品牌授權的HMD Global承認，部份Nokia 7 Plus曾向中國伺服器發送數據，上月已2月修復錯誤，但公司未透露受影響的手機數量。

發文，指Nokia手機用戶發現，手機會向域名「 」發送未加密的數據包，數據包含IMEI(手機機身編號)、SIM卡號等。域名註冊人是CNNIC，CNNIC實際屬於中國電信，未知Nokia發送數據原因。

內地網民唔意外啊

ok, 我理得你有心定無意
X1 一出即刻放撚左部8 s
食屎啦hmd

Nokia手機的非中國用戶，發現手機向中國伺服器發送設備識別碼，相關公司已提供修復程式。

nokia 9 好彩未出揮手區 差少少狗衝左 好彩佢拖咁耐

X1 可能下年都未出

多謝nokia自爆

好彩冇狗衝

紙係包唔住火

差唔多出機，又咁多人出黎話差，都幾有趣

DKLM HMD

我差一步就中招

屌 仲撐佢唔係大陸機 我屌你老母hmd 永不錄用

比人踢爆左咪話出錯

睇下係咪真係有se2先，有就唔換9了

唔踢爆咪扮冇事繼續
咪撚再信間垃圾
出賣得第一次實會有234次

殼都出埋好大機會

唔敢講
本身部8.1爛咗諗住換Nokia 9 pureview，而家有啲卻步
再加埋今次又吹出SE 2，有啲心動

利申一直都係細機撚

睇黎都係得返sony Samsung 簡
N9P 影完張相都唔知會唔會順手上埋北京

重有pixel水貨

屌佢老味HMD

今鋪nokia 儲番少少人氣 一鋪清袋

一次不忠百次不用已經轉頭三星

***A90 好似幾好J

難得由sony轉過來nokia，nokia又整單咁野

如果呢部真係玩pop-up鏡頭無窿mon
咁就正過s10

原本香港賣貴成千就係諗住佢唔會好似支那版咁 點知昆尻我地賣貴成千都搞埋咁既野
咁我出國際版有閪用啊

等我仲成日笑鳩用華為個fd

本來部8仔俾佢更新完中曬bug之後已經覺得冇下次
宜家知道免費backup俾支那，真係唔會有下次

其實有冇詳情？

男人的浪漫 （21）Nokia connecting China

男人的最痛 (21) Nokia connecting China

屌 真係好撚唔爭氣⋯⋯
先有返啲起色
就黎個屈尾十出賣月家

而家支那真係隻手遮天 歐洲國家仲唔醒就仆街
咁搞法5G 用nokia 係咪都仆街

下個post一於用呢個名

頭先睇個詳細嘅新聞講到大致情況
首先有位歐洲用家發現自己部7 plus傳送資料去一個未知嘅server，佢就尋求咗NRK協助

嘅位置，而呢個位置一搵就搵到係位於支那嘅支那電訊

問題就開始發生，NRK懷疑HMD將歐洲用戶資料傳送到外國支那server度，並且引起芬蘭Finnish Data Protection Ombudsman開case調查

?
有人懷疑呢個同1月發現嘅高通安全問題有關，有一個APK package叫“com.qualcomm.qti.autoregistration.apk.”嘅file，有security researcher發現呢個apk package係會將資料(IMEI, CELLID , CCID. ) ，即係同頭先嘅server位置一樣，當時佢已經即即舉報咗個問題

街就已經仆撚咗一半
我地無可避免會仆街
只係要諗吓點樣止痛

28號有nokia 9 demo
3號賣

$4998

everything is too late

繼續用ip

Nokia 無份依家既手機業務，佢賣個名比HMD 出手機
佢自己無參與，Nokia 仲係純正歐洲公司
HMD 就富士康都有份

Thx Bro

被帽的nokia用家

新post，屌到佢跪低

都冇嘢好講啦